<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#"
     xml:base="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:vtg="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#">
    <owl:Ontology rdf:about="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid">
        <owl:versionIRI rdf:resource="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid/2.0"/>
        <dc:creator>https://github.com/FerrariAndrea
https://github.com/kevin1795</dc:creator>
        <dc:rights>https://www.gnu.org/licenses/gpl-3.0.en.html</dc:rights>
        <rdfs:comment>Questa antologia mira a descrivere un sistema &quot;vehicle to grid&quot;.
Nello specifico rappresenta un sistema di parcheggi per la ricarica di veicoli elettrici, tramite uno store di energia che a sua volta è ricaricato da pannelli fotovoltaici e dalla rete elettrica.
Sono presenti degli utenti, che possono effettuare delle prenotazioni per i posti auto.
Vengono descritte anche le previsioni meteo fino a tre giorni, che influenzano la produzione di energia dei pannelli solari.

Lo scopo è l&apos;analisi del consumo energetico non indipendente, quindi tramite rete eletrica, per supportare la ricarica dei veicoli, al cambiare delle strategie, flusso di veicoli da ricaricare e produzione dei pannelli fotovoltaici.</rdfs:comment>
        <rdfs:seeAlso>https://github.com/FerrariAndrea/VeicleToGrid</rdfs:seeAlso>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/creator -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/creator"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/rights -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/rights"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#hasForecast -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#hasForecast">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#SimulationScreen"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#SingleForecast"/>
        <rdfs:comment>Possesso di una previsione meteo (riferita ad una giornata)

Utilizzo:
SimulationScreen possiede N SingleForecast</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#hasParking -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#hasParking">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#SimulationScreen"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#Parking"/>
        <rdfs:comment>Possesso di un parcheggio, dove per parcheggio si intende un insieme di posti auto.

Utilizzo:
SimulationScreen possiede un Parking</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#hasReservations -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#hasReservations">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#ParkingSpace"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#Reserving"/>
        <rdfs:comment>Possedere delle prenotazioni

Utilizzo:
Parking possiede da 0 a N Reserving</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#hasStore -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#hasStore">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#SimulationScreen"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#Storage"/>
        <rdfs:comment>Possesso di uno Store

Utilizzo:
Un SimulationScreen possiede uno Storage</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#hasUser -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#hasUser">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#SimulationScreen"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#RegisteredUser"/>
        <rdfs:comment>Possesso, conoscenza di un Utente.

Utilizzo:
SimulationScreen possiede, da 0 ad N, RegisteredUser</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#hasWheater -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#hasWheater">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#SingleForecast"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#Wheater"/>
        <rdfs:comment>Possesso di una singola previsione meteo, riferita ad una determinata ora del giorno

Utilizzo:
SingleForecast possiede 24 wheater</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#isComposed -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#isComposed">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#Parking"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#ParkingSpace"/>
        <rdfs:comment>Il soggetto è composto dall&apos;oggetto per essere tale

Utilizzo:
Il Parking (insieme di posteggi auto) è composto da N ParkingSpace per poter essere definito un parcheggio.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#isReferedTo -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#isReferedTo">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#Reserving"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#ParkingSpace"/>
        <rdfs:comment>Il soggetto fa riferimento all&apos;oggetto

Utilizzo:
Reserving fa riferimento ad uno specifico ParkingSpace</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#owner -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#owner">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#RegisteredUser"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#Reserving"/>
        <rdfs:comment>Essere proprietari

Utilizzo:
Un RegisteredUser pè proprietario di una Reserving</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#actualCharge -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#actualCharge">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#Storage"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment>Carica attuale dello storage</rdfs:comment>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#chargingSpeedStorageByEnel -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#chargingSpeedStorageByEnel">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#SimulationScreen"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment>è la velocità di ricarica dello storage da parte della rete elettrica

è una costante di simulazione.</rdfs:comment>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#chargingVehiclesSpeed -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#chargingVehiclesSpeed">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#SimulationScreen"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
        <rdfs:comment>è la velocità di carica di un veicolo situato in un posto auto (in ricarica).

è una costante di simulazione.</rdfs:comment>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#endTimeReserving -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#endTimeReserving">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#Reserving"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTimeStamp"/>
        <rdfs:comment>Rappresenta la fine di una prenotazione</rdfs:comment>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#hasEmail -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#hasEmail">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#RegisteredUser"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment>Possiede una email

Utilizzo:
RegisteredUser possiede un email</rdfs:comment>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#hasId -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#hasId">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#ParkingSpace"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#Reserving"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
        <rdfs:comment>Possesso di un&apos;id di riferimento, utilizzato dal simulatore.

Utilizzo:
1)
SignleForecast possiede un id.
Viene assegnato da un BrokerId, che attualmente li genera univocamente solo per la stessa simulazione.
2)
ParkingSpace possiede un id.
In questo caso è un id progressivo, da 0 a numberParkingSpace (il numero di posti auto del parcheggio)
3)
Reserving possiede un id.
Viene assegnato da un BrokerId, che attualmente li genera univocamente solo per la stessa simulazione.</rdfs:comment>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#hasNickname -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#hasNickname">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#RegisteredUser"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment>Possesso di un nickname

Utilizzo:
RegisteredUser possiede un nickname</rdfs:comment>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#hasPassword -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#hasPassword">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#RegisteredUser"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment>Possesso di una password

Utilizzo:
RegisteredUser possiede una password</rdfs:comment>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#inDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#inDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#SingleForecast"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment>Segnala la data di riferimento o avvenimento o previsione

Utilizzo:
SignleForecast previsto in data</rdfs:comment>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#initialChargeStorage -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#initialChargeStorage">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#SimulationScreen"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment>Carica iniziale dello store di energia

è una costante di simulazione.</rdfs:comment>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#isBusy -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#isBusy">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#ParkingSpace"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment>Denota se un posto auto del parcheggio è occupato (true)
oppure libero (false)

utilizzo:
ParkingSpace isBusy true/false</rdfs:comment>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#maxChargeStorageCapacity -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#maxChargeStorageCapacity">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#SimulationScreen"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment>è la capacità massima dello Storage

è una costante di simulazione.</rdfs:comment>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#maxChargeVehicleStorage -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#maxChargeVehicleStorage">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#SimulationScreen"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment>è la capacità massima di un veicolo.

è una costante di simulazione.</rdfs:comment>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#maxDurationCarPark -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#maxDurationCarPark">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#SimulationScreen"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
        <rdfs:comment>Tempo massimo per la durata del di un parcheggio (espresso in minuti)

è una costante di simulazione.</rdfs:comment>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#maxVehicleCapacityOnArrive -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#maxVehicleCapacityOnArrive">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#SimulationScreen"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
        <rdfs:comment>è la capacità di carica massima di un veicolo che arriva al parcheggio.

Esempio: se pari a X, verranno simulati come veicolo in arrivo, solo veicoli con al massimo X di carica.

è una costante di simulazione.

#nel simulatore:
maximumVehicleCapacityWhenArriveToParkingSpace</rdfs:comment>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#minDurationCarPark -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#minDurationCarPark">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#SimulationScreen"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
        <rdfs:comment>Tempo minimo per la durata del di un parcheggio (espresso in minuti)

è una costante di simulazione.</rdfs:comment>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#minTimeToNowForReserving -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#minTimeToNowForReserving">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#SimulationScreen"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
        <rdfs:comment>Rappresenta il tempo minimo che deve trascorrere dalla creazione-richiesta di una prenotazione alla prenotazione stessa.

Dato X l&apos;orario attuale, in cui richiedo una prenotazione
Dato Y l&apos;orario della prenotazione (esempio: tra 4 ore).
La distanza tra Y ed X (supponendo Y&gt;X) dev eessere di almeno minTImeToNowForReserving.

è una costante di simulazione.</rdfs:comment>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#numberParkingSpace -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#numberParkingSpace">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#SimulationScreen"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
        <rdfs:comment>Il numero dei posti auto del parcheggio relativo alla simulaizone.

è una costante di simulazione.</rdfs:comment>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#parkingVeicleStorage -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#parkingVeicleStorage">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#ParkingSpace"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
        <rdfs:comment>Rappresenta la quantità di carica del veicolo posteggiato su un determinato posto auto

Utilizzo:
ParkingSpace è occupato e il veicolo posteggiato è elettrico e con una carica pari a X</rdfs:comment>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#startTimeReserving -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#startTimeReserving">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#Reserving"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTimeStamp"/>
        <rdfs:comment>Rappresenta l&apos;inizio di una prenotazione</rdfs:comment>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#timeStamp -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#timeStamp">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#SimulationScreen"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTimeStamp"/>
        <rdfs:comment>è il tempo a cui è stato effettuato lo Screen della simulazione: SimulationScreen</rdfs:comment>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#wheaterAt -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#wheaterAt">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#Wheater"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment>Il codominio è di tipo rdfs:Literal perchè non era presente un tipo che rapresentasse l&apos;orario escluso della data.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment>Indica l&apos;orario della previsione

Utilizzo:
un Wheater è riferito ad un&apos;ora precisa</rdfs:comment>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#wheaterIs -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#wheaterIs">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#Wheater"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal"/>
        <rdfs:comment>Il codominio è di tipo esd:decimal perchè il simulatore tratta il risultato della previsione con un enumerativo, quindi un decimale è il timpo più prossimo.

0--&gt;sunny
1--&gt;cloudy
2--&gt;rain</rdfs:comment>
        <rdfs:comment>Indica il risultato della previsione metereologica rispetto ad un ora</rdfs:comment>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#Parking -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#Parking">
        <rdfs:comment>Un parcheggio, composto da uno o più posti auto</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#ParkingSpace -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#ParkingSpace">
        <rdfs:comment>Un singolo posteggio auto</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#RegisteredUser -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#RegisteredUser">
        <rdfs:comment>Un utente registrato al sistema.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#Reserving -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#Reserving">
        <rdfs:comment>Una prenotazone per un singolo posteggio auto, effettuata da un utente registrato al sistema.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#SimulationScreen -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#SimulationScreen">
        <rdfs:comment>L&apos;intera rappresentazione di un istante di simulazione.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#SingleForecast -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#SingleForecast">
        <rdfs:comment>Prefisione meteo di un intera giornata.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#Storage -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#Storage">
        <rdfs:comment>Lo store di energia, che fa da accumulatore, può riceve energia dalle fonti (pannelli fotovoltaici e rete elettrica), più fornire energia ai parcheggi per la ricarica dei veicoli.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#Wheater -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#Wheater">
        <rdfs:comment>Previsione meteo riferita ad una precisa ora del giorno.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#cloudy -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#cloudy"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#rain -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#rain"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#sunny -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/tsg/ontologies/2019/itunibo/veicletogrid#sunny"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // General axioms
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDifferent"/>
        <owl:distinctMembers rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
    </rdf:Description>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

